\section{Annexe A - Code VHDL du module M1}

\begin{lstlisting}[language=VHDL,caption=Code VHDL du module M1,label=fig:M1-code-VHDL]
entity mef_decod_i2s_v1b is
    Port (
    i_bclk      : in std_logic;
    i_reset     : in    std_logic;
    i_lrc       : in std_logic;
    i_cpt_bits  : in std_logic_vector(6 downto 0);
    o_bit_enable     : out std_logic ;
    o_load_left      : out std_logic ;
    o_load_right     : out std_logic ;
    o_str_dat        : out std_logic ;
    o_cpt_bit_reset  : out std_logic
);
end mef_decod_i2s_v1b;

architecture Behavioral of mef_decod_i2s_v1b is

    type fsm_dI2S_etats is (
          sta_init,
          sta_lect,
          sta_g_stable,
          sta_idle,
          sta_d_stable
          );

    signal fsm_EtatCourant, fsm_prochainEtat : fsm_dI2S_etats;
    signal d_reclrc_prec : std_logic ;

    begin

    process(i_bclk, i_reset)
    begin
        if (i_reset ='1') then
            fsm_EtatCourant <= sta_init;
        else
        if rising_edge(i_bclk) then
            fsm_EtatCourant <= fsm_prochainEtat;
        end if;
        end if;
    end process;

    transitions: process(i_lrc , fsm_EtatCourant, i_cpt_bits)
    begin
        case fsm_EtatCourant is
            when sta_init =>
                if(i_lrc = '0') then
                    fsm_prochainEtat <= sta_lect;
                else
                    fsm_prochainEtat <= sta_init;
                end if;
            when sta_lect =>
                if( i_cpt_bits = "010111" ) then
                    if(i_lrc = '0') then
                        fsm_prochainEtat <= sta_g_stable;
                    else
                        fsm_prochainEtat <= sta_d_stable;
                    end if;
                else
                    fsm_prochainEtat <= sta_lect;
                end if;
            when sta_g_stable =>
                fsm_prochainEtat <= sta_idle;
            when sta_idle =>
                if(i_lrc = '0') then
                    fsm_prochainEtat <= sta_idle;
                else
                    fsm_prochainEtat <= sta_lect;
                end if;
            when sta_d_stable =>
                sm_prochainEtat <= sta_init;
        end case;
    end process;

    sortie: process(fsm_EtatCourant)
    begin

    case fsm_EtatCourant is
        when sta_init =>
            o_bit_enable     <= '0';
            o_load_left      <= '0';
            o_load_right     <= '0';
            o_str_dat        <= '0';
            o_cpt_bit_reset  <= '1';
        when sta_lect =>
            o_bit_enable     <= '1';
            o_load_left      <= '0';
            o_load_right     <= '0';
            o_str_dat        <= '0';
            o_cpt_bit_reset  <= '0';
        when sta_g_stable =>
            o_bit_enable     <= '0';
            o_load_left      <= '1';
            o_load_right     <= '0';
            o_str_dat        <= '0';
            o_cpt_bit_reset  <= '0';
        when sta_idle =>
            o_bit_enable     <= '0';
            o_load_left      <= '0';
            o_load_right     <= '0';
            o_str_dat        <= '0';
            o_cpt_bit_reset  <= '1';
        when sta_d_stable =>
            o_bit_enable     <= '0';
            o_load_left      <= '0';
            o_load_right     <= '1';
            o_str_dat        <= '1';
            o_cpt_bit_reset  <= '0';
        end case;

    end process;

end Behavioral;
\end{lstlisting}

\newpage

\section{Annexe B - Code VHDL du module M5}

\begin{lstlisting}[language=VHDL,caption=Code VHDL du module M5,label=fig:M1-code-VHDL]
entity module_commande IS
generic (nbtn : integer := 4;  mode_simulation: std_logic := '0');
    PORT (
            clk              : in  std_logic;
            o_reset          : out  std_logic;
            i_btn            : in  std_logic_vector (nbtn-1 downto 0); -- signaux directs des boutons
            i_sw             : in  std_logic_vector (3 downto 0);      -- signaux directs des interrupteurs
            o_btn_cd         : out std_logic_vector (nbtn-1 downto 0); -- signaux conditionns
            o_selection_fct  :  out std_logic_vector(1 downto 0);
            o_selection_par  :  out std_logic_vector(1 downto 0)
            );
end module_commande;

ARCHITECTURE BEHAVIOR OF module_commande IS

component conditionne_btn_v7 is
generic (nbtn : integer := nbtn;  mode_simul: std_logic := '0');
    port (
            CLK          : in std_logic;         -- devrait etre de l ordre de 50 Mhz
            i_btn        : in    std_logic_vector (nbtn-1 downto 0);
            --
            o_btn_db     : out    std_logic_vector (nbtn-1 downto 0);
            o_strobe_btn : out    std_logic_vector (nbtn-1 downto 0)
            );
end component;

    signal d_strobe_btn :    std_logic_vector (nbtn-1 downto 0);
    signal d_btn_cd     :    std_logic_vector (nbtn-1 downto 0);
    signal d_reset      :    std_logic;

    type state_type is (A, B, C, D);
    signal current_state, next_state : state_type;

    signal button_state : std_logic_vector (1 downto 0) := "00";

BEGIN

    inst_cond_btn:  conditionne_btn_v7
    generic map (nbtn => nbtn, mode_simul => mode_simulation)
    port map(
        clk           => clk,
        i_btn         => i_btn,
        o_btn_db      => d_btn_cd,
        o_strobe_btn  => d_strobe_btn
            );

    process (clk) -- state memory with synchronous reset
        begin
        if clk'event and clk= '1' then
        if d_reset= '1' then current_state <= A;
        else
        current_state <= next_state; end if;
        end if ;
    end process ;

    process (d_btn_cd, current_state) --next-state logic
    begin
        if (button_state = d_btn_cd(1 downto 0)) then
            next_state <= current_state;
        else
            button_state <= d_btn_cd(1 downto 0);
            case current_state is
                when A =>   if      d_btn_cd(1) = '0' and d_btn_cd(0) = '1'   then    next_state <= B;
                            elsif   d_btn_cd(1) = '1' and d_btn_cd(0) = '0'   then    next_state <= D;
                            else                                                next_state <= current_state;
                            end if;
                when B =>   if      d_btn_cd(1) = '0' and d_btn_cd(0) = '1'   then    next_state <= C;
                            elsif   d_btn_cd(1) = '1' and d_btn_cd(0) = '0'   then    next_state <= A;
                            else                                                next_state <= current_state;
                            end if;
                when C =>   if      d_btn_cd(1) = '0' and d_btn_cd(0) = '1'   then    next_state <= D;
                            elsif   d_btn_cd(1) = '1' and d_btn_cd(0) = '0'   then    next_state <= B;
                            else                                                next_state <= current_state;
                            end if;
                when D =>   if      d_btn_cd(1) = '0' and d_btn_cd(0) = '1'   then    next_state <= A;
                            elsif   d_btn_cd(1) = '1' and d_btn_cd(0) = '0'   then    next_state <= C;
                            else                                                next_state <= current_state;
                            end if;
                when others => next_state <= A;
            end case;
        end if;
    end process;

    with current_state select --output logic
        o_selection_fct <=  "00" when A,
                            "01" when B,
                            "10" when C,
                            "11" when D,
                            "00" when others;

    o_btn_cd        <= d_btn_cd;
    o_selection_par <= i_sw(1 downto 0); -- mode de selection du parametre par sw
    --o_selection_fct <= i_sw(3 downto 2); -- mode de selection de la fonction par sw
    d_reset         <= i_btn(3);         -- pas de contionnement particulier sur reset
    o_reset         <= d_reset;          -- pas de contionnement particulier sur reset

END BEHAVIOR;
\end{lstlisting}
